王曦彥及伍嘉儀SOGO外圖攔巴士涉襲途人 司機指攔路男兇惡拍打車門

【星島日報報道】一對情侶去年10月於銅鑼灣崇光百貨(SOGO)外，涉嫌因趕不到巴士而試圖攔擋巴士，另疑襲擊勸其不要妨礙交通的市民，分別被控普通襲擊和對交通造成阻礙，今於東區裁判法院進行審訊。控方指有10位證人，最多傳召7位證人作供。王曦彥的代表律師不爭議巴士公司的閉路電視片段內容，但認為王並無作出襲擊行為和無阻礙交通。伍嘉儀並無代表律師出庭，裁判官向伍解釋聆訊過程，伍表示明白。控方先傳召事發當時新巴巴士司機盧國樑作證，盧稱由2012年4月擔任巴士司機至今，在路線2X和905當替工。事發時駕駛2X線由灣仔北到筲箕灣，期間在銅鑼灣崇光百貨巴士站上客後駛至中線時，被一對30多歲的本地男女從後衝至車頭前面並擋在馬路的中線，阻止巴士向前駛，懷疑因爲趕不及上巴士而攔車。控方問及攔車男女的神情，盧稱攔路男子表情兇惡，並拍打上車車門。其後巴士停在中綫無法前行，車上仍然有大約6、70名乘客，盧打電話向公司求助，然後再出現一對男女嘗試勸攔路男女離開馬路，但不成功，而嘗試勸退的男子與攔路男子在距離車頭大約一米外互相拉扯，攔路男子騎在嘗試勸退男子上面。盧稱知道有人報警，警察在兩名男子發生拉扯的3至4分鐘出現，警察勸4人返到行人路，並要求他將巴士駛到左綫停泊並進行調查。控方在庭上播出兩條證物片段，第一條片段來自巴士司機位後面的，主要拍攝司機和車頭路面情況，另一條則位於車身左前方的閉路電視鏡頭，拍攝到行人路和巴士站的情況。第一條片段拍攝到巴士在祟光百貨離站後在交通燈前等候，有一名男子在左面追上車頭前面，阻止巴士離開，並用手懷疑拍打車頭擋風玻璃維持半分鐘和用手指指向司機，其後一名女子追上巴士車頭，與男子一同用右手指向巴士站方向。第二條片段則拍到一名女子在巴士剛離站同時到達巴士站，並拍到巴士駛出中綫時從後趕上。控方指兩名被告令該巴士服務受阻約21分鐘。之後辯方律師盤問巴士司機證人，提到盧曾經有5次因巴士未能讓乘客上車的問題而被乘客投訴，並有兩次不小心駕駛紀錄，盧同意相關紀錄。辯方盤問盧，是否對整件事發生過程的細節都不太記得，盧同意講法。辯方續問，片段指出在巴士正在離站時，第二被告剛好趕到站，同不同意自己並無留意第二被告出現，盧認同自己精神不集中，沒有留意第二被告出現。當第一被告出現在車頭前面，盧認同已經知道所出現的男子是自己漏載的乘客，但並無在口供中提及此事。辯方問盧，所受僱的巴士公司有沒有教導司機如何處理漏載乘客的問題，以及如果有人可以追上巴士而車上有位可否上車，盧回應「好似有」和在安全情況下可讓追上巴士的人上車。39歲男被告王曦彥被控於去年10月6日在銅鑼灣軒尼詩道555號崇光百貨外襲擊33歲男子梁偉強。而他與31歲女被告伍嘉儀則同被控於同日在無合法權限或解釋下，妨礙其他道路使用者，因而可導致在公眾地方或交通造成阻礙。

Till our dream come true

乖乖地企番晌度, 廿分鐘都嚟幾部2X啦.